盧偉聰感難過 發信撐朱經緯 指警隊續支援 團體轟包庇拒道歉

盧偉聰感難過 發信撐朱經緯
指警隊續支援 團體轟包庇拒道歉

要聞

0:00

【本報訊】退休警司朱經緯以警棍毆打途人被判囚3個月，正保釋等候上訴，警務處處長盧偉聰在前日裁決後，首度就朱案表態，向全體警員發信，稱他與管理層均對裁決深感難過，得知案件正按既定法律程序進行上訴，強調警隊會繼續向朱積極提供適切的支援。有關注警權組織指事件反映警隊上下都不覺朱經緯做錯，故不會道歉，批評警隊律己以寬，律人以嚴。

記者：謝明明

朱經緯以警棍毆打途人被判囚3個月，前日保釋等候上訴。

盧偉聰在信中表示，雖然朱已經退休，但警隊一直就福利問題與朱及其家屬保持緊密聯絡和提供協助，往後亦會積極提供支援。他又指，已從各職員協會得悉有警員關注執行時使用武力的相關守則和指引，稱管理層完全理解及明白同事的疑慮，現時已設立有員工代表的工作小組聽取前線人員意見，檢討有關守則和指引。最後他寄語警員在充滿挑戰的時刻要團結一致、緊守崗位，繼續發揮專業精神，盡忠職守維持社會穩定安寧。警司協會就盧偉聰致全體警務人員信，表示認同在這困難時刻，應上下一心，緊守崗位，維持治安。

監警會於前年披露曾3次發還警方投訴警察課處理朱經緯毆打途人投訴個案，盧偉聰當時否認警方此舉包庇朱經緯，只是監警會與警察投訴課有不同意見。

民陣警權關注組召集人區諾軒指出，今次盧偉聰的表態反映警隊近年律己以寬，律人以嚴的表現，指警隊上下都不覺朱經緯執法毆打途人有做錯，故不會道歉，他形容是一股歪風，「由佔領運動以來，警隊文化認為自己執法一定啱，唔會有錯」。他指，朱在庭上作供時承認揮警棍的做法屬警隊戰術，但法庭判決顯示相關戰術是錯，他質疑既然屬不正確使用武力，「點解警方會認為可以包庇，可以唔需要處理呢？」

盧偉聰向警隊發信，稱對朱經緯判囚感難過（紅框示）。

議員斥盧為士氣不敢講守法

立法會保安事務委員會委員林卓廷亦批評，警隊在處理朱經緯案有包庇之嫌，「警方由幾年前接獲投訴、調查以至監警會幾次發回警方再處理，睇到完全係一種包庇自己同事嘅態度」。他指出，盧偉聰應該要提醒警務人員必須依法辦事，使用武力須符相關守則及法律，絕對不能隨意，甚至濫用武力，否則會受法律制裁，「好遺憾，朱經緯案CP（警務處長）一句都冇講過」。

曾為廉署調查主任的林直指，有時執法會判斷錯誤，使用武力有時會「過火」，「佢（盧偉聰）冇理由唔知，只係為咗維護警隊士氣同內部凝聚力唔敢講，但咁做只會令警隊越輸越多，如果朱經緯一早出嚟道歉，承認犯錯，相信法庭會輕判佢」。林呼籲盧偉聰待朱案司法程序完畢後，若朱最終被判有罪，盧應該就事件道歉。

相關新聞
挺朱人士罵官 律政司轉介執法部門
要聞 6小時前

咁阿處長會唔會支援阿施 sir 呢？